羅智光讚公務員 獨冇「感謝」林鄭

羅智光讚公務員 獨冇「感謝」林鄭

【本報訊】特區官場新一輪調動，除了公務員事務局局長羅智光、民政事務局局長劉江華孭鑊走人，財經事務及庫務局局長劉怡翔及創科局局長楊偉雄亦被特首林鄭月娥叮走，四人昨發表離任聲明中，獨羅智光沒有「感謝」林鄭，而楊偉雄指尊重林鄭決定，任內五年收取公帑薪金逾1,500萬元的楊偉雄稱對出任局長：「我無怨無悔。」

相關新聞：入境處長常接觸中央易獲提拔

公務員事務局局長羅智光在離任聲明中未有感謝林鄭。

楊偉雄在聲明中表示：「我無怨無悔。」

劉江華讚揚接任人徐英偉更具領導能力。

劉怡翔稱離任是「難忘的里程碑」。

楊偉雄自詡做出成績

四名離任局長發表離任聲明中，被指因公務員太多黃絲被問責的羅智光沒有在聲明「感謝」林鄭，但稱非常榮幸與優秀政府同事並肩作戰，竭力捍衞公務員核心價值，又指希望公務員全力支持新局長工作。

至於同樣被指為建制區選失利被叮走的劉江華，稱現時離任也是適當時候，讚揚接任人徐英偉更為年輕及具領導能力，必會勝任新崗位，文末特別提及盼望香港盡快戰勝疫情。

而任內被指毫無建樹的楊偉雄，在聲明稱尊重特首決定，又聲稱任內對創科做出不少成積，包括促成港深合作發展落馬洲河套地區港深創新及科技園及科研資金「過河」，稱會在離任後展開人生新一頁，續為香港及國家創科發展貢獻。

年屆70歲的劉怡翔則在離任聲明細數在財金界履歷，形容「萬事都有定期」，在年屆70之齡離任是難忘的里程碑，直指「行政長官已選擇我的替任人選」，「我祝Chris（許正宇）一切順利，為財經事務及庫務局帶來新氣象」。

■記者許偉賢、林俊謙